michael jackson入唔到20世紀風雲人物 ?

時代雜誌條list有好多偏見
嗰個Brues 話貓王係純表演者，而唔係思想形創作人所以唔入選。咁就唔應該入馬龍百蘭度。攞明係quota 制行先。估計時代第一標準係「(演藝人)喺1999年嗰一刻，己經對社會作出咗二三十年既改變」即係八、九十年代人物會先扣分。

全list只有幾個人發跡期係喺八、九十年代之後，而嗰幾個人唔洗經歷時間洗禮同證明，己經充分表現到個人影響力。例如bill gate。或者係政治(加分)考慮例如六四坦克人。

Michael Jackson輸既原因大致係，第一係MJ喺80年代先進入頂峰而且係唱作男人(所以個qouta 去咗60年代Bob Dylan到)、第二係MJ係90年代有metoo醜聞(條list 99年出)、第三係黑白色人種「爭議」

如果條list 2050年先出，對mj 會公平啲，都好大機會入選。
條條list標準唔同，我相信mj 可以入到大部分標準既list。